點睇林則徐呢兩句說話??

子孫若如我，留錢做什麼？子孫不如我，留錢做什麼？

即係點都唔駛俾

出處係

林則徐

子孫若如我(聰明能幹)，留錢做什麼(不須有錢也可顯達)？子孫不如我(聰明能幹)，留錢做什麼(無能力,有錢也只會敗光)？

但問題係
例如有d人本身叻考試80分 如果再搵多個名師補下習可能有100分
又例如有d人本身笨考試得30分 如果搵個名師補下習可能都有60分 都叫做合格

子孫若如我，留錢做什麼？子孫不如我，留錢做什麼？
林則徐呢兩句要自私既人先會認同

林則徐子孫：
祖先在天若有靈，在地兒孫拜來托ＬＵＮ柒；
祖先在天若冇靈，在地兒孫拜來托ＬＵＮ柒。

點睇呢兩句說話

即係咁講
仔女叻既自己搵錢買樓 > 駛鬼要父母幫佢買
仔女廢既搵唔到錢買樓 > 咁買俾佢都係多9餘

即係咁講
老嘢係要死既醫都冇ＬＵＮ用
老嘢係要死既唔醫都一樣唔死

無錯

我覺得佢句野太過一概而論,其實同中國好多名言一樣講D道理講得太死
事實上真係有D人要處境窮困先激發倒佢地鬥志,但亦都有D人有心發奮但無資源+各種因素而不幸,所以真係要睇返個子孫本身屬於邊一類先
btw我老豆都成日講類似說話,仲有話咩男仔要窮養,女仔要富養,都係差唔多意思,我覺得佢主要係家下屋企無以前咁好景所以咁講,細個果陣佢比好多資源我,但大個少少之後無辦法再比咁多我 ,所以呢D說話同本身講者個生活背景都有關係

呢啲名言都係鳩up居多，懶係好撚醒好撚警世

姐係想d仔女叻過佢囉
覺得自己比上不足 比下有餘

中國啲所謂名言用黎考試姐
條條友仔講一句就當金科玉律，我一句寧為玉碎,不作瓦全，你又可以車一句螻蟻尚且貪生

一個人AQ高低已經好唔同
仲有d人會話人係迫出黎
愚昧到以為自己好有道理
有d人又只識用激漲法
其實對唔同既人應該有唔同方法
太過一概而論等於曲線話自己無能

但就俾後人理解為
你叻搵錢既，我俾錢你托柒;你唔叻搵錢既，我就算俾錢你都係托柒